# Telnet-Service. Тестовое задание

### Стек 

- Entity Framework Core
- Asp Net Core Web Api
- PostrgreSQL
- Docker (Docker-compose)
- RabbitMq (MassTransit)

## Запуск проекта

Приложение поддерживает Docker. Для его запуска:
```consoler
docker-compose up -d
```

## Микросервисы

Каждый микросервис имеет схожую структуру.

Основной проект (Api):
- Definitions - Интрепритация Vertical Slice Architecture. Любой функционал работающий в приложение можно удалить\обновить. Функционал в этой директории наследуется от Defenition, DefenitionExtensions ищет наследников и отдаёт в виде сервисов для web api.
- Consumers - Все "слушатели" очередей RabbitMq, когда в очередь пришло сообщение MassTransit перенаправляет сообщение по cosumer .
- Controllers - Функционал контроллеров ограничен отправкой сообщений по очередям.

Дополнительный проект (Core):
- Database - Директория храняющая логику инициализации базы и её контекст
- Services - Сервисы для работы с данными и их интерфесы

Общий код для сервисов (Infrastructure):
- Exceptions - Исключения для приложения
- Filters - Aspnet фильтры, например фильтр авторизации, который проверяет наличее пользователя в запросе
- MassTransit - Сущности запроса\ответа для работы masstransit, по факту там храняться и vm
- Middleware - Aspnet middleware, например Jwt, который проверяет наличее в запросе токена и отарвляет запрос в очередь аутентификации
- Models - Общие модели для сервисов

### Identity

Сервис для аутентификации пользователей, работы с пользователями и их заказами. Хеширует пароли. Аунтидификация происходит с помощью Jwt токена, который кадому клиенту нужно поместить в заголовок Authorization в виде: Bearer {токен}  

Локальный адрес:
```
http://localhost:8001/swagger
```

Appsettings хранит в себе:
 - ConnectionStrings - строка подключения к базе.
 - Secret - Ключ с синхронного шифрования

Имеет 2 контроллера, Котролеер пользователя и контроллер заказов пользователя.

UserController:
 - login - Проверка логина и пароля, после проверки выдаётся jwt токен в ответе.
 - register - Создание нового пользователя.
 - currentinformationuser - Вытаскивает из заголовков пользователя и выдает в ответе
 - getbyid - Выдаёт полную информацию о пользователе
 - delete - удаляет пользователя

OrderController:
- getbyid - Выдаёт заказ по его id
- getuserhistory - Выдаёт полную историю заказов пользователя по его id
- make - Создает новый заказ для пользователя
- delete - Удаляет заказ

### Products

Сервис для работы с продуктами.
Локальный адрес:
```
http://localhost:8002/swagger
```

Appsettings хранит в себе:
 - ConnectionStrings - строка подключения к базе.

Имеет котроллер ProductsController:
  - getarea - Выдет заданое кол-во продуктов
  - getbyid - Выдет продукт по его id
  - create - Создает новый продукт
  - update - Изменяет существующий продукт
  - delete - удаляет продукт

### Search

Сервис для поиска и сортировки. В основном использует другие сервисы.

Локальный адрес:
```
http://localhost:8003/swagger
```

Имеет котроллер SearchController:
- productsbyname - Ищет продукты по из имени
- usersbyname - Ищет пользователе по имени



